
  Вот он – владыка неизбежных стрел,
  Вот жизни бог, бог дня и песнопенья!
  Я солнце воплощенное узрел;
  Торжественный, он вышел из сраженья,
  Слетело с лука неземное мщенье,
  И светлые глаза его блестят,
  И ноздри дышут гордостью презренья:
  Стоит могуч, величествен и свят,
И бога проявил его единый взгляд.

  И если же похитил Прометей
  Огонь небес, горящий в нас душою,
  Тем выплачен тот долг, кем мрамор сей
  Был славою увенчан вековою;
  Хоть и земной воссоздан он рукою,
  Но мыслью неземной, — и власть времён
  Благоговела пред его красою,
  И невредим доселе дышет он
Тем пламенем святым, которым сотворён.
